無意中睇返手機備忘錄 發現自己之前嘅故事📱

喺手機備忘錄度 搵返之前發夢記低嘅事

都好幾年前

故事開始：

話說我又一次係凌晨三點醒左...

連續三星期喇,所以我決定紀錄低。

以下既故事係我既夢境,唔多唔少係有不合理既地方,
當然我自己醒左都覺得好怪...但依個夢更加怪。

第一夜...

我係一位DSE既應屆考生,而家庭環境尚可‘我就因為想

安靜讀書既理由自己搬左出黎住,其實我成績一般,而對DSE

就更加不抱希望,當然搬出黎只係唔想比屋企人煩。

我係大埔既富亨搵左個一人單位,而單位係最高既34樓’當時

心諗都好起碼夠安靜,而富亨既樓大堂都有翻新‘睇黎都好新淨,

但係我一見到部lift就知係古董之一...部lift 三層樓為一個按鍵’

不過唔緊要。

入左lift之後我按左34樓既制‘伴隨巨大既響聲大概1分鐘左右就上到34樓。

行到差唔多後幾間,見到我既門號’而正對住我既門口係

逃生門,當然古董係唔止部lift...依道門連強化玻璃都無埋...

OK!與我無關!入到屋後係一個長方形既格局,一眼可以望晒。

不過對我無咩影響最緊要係齊傢俬。

一星期後...住左一星期都開始無人管既生活節奏,睇一睇手機

11:00 P.M. ‘11點鐘又肚餓咪出去OK買野食,由於我一個人食所以

無買好多就返左去,一邊打機一邊食...到左1:30A.M.’我又開始覺得

肚餓又口渴,但係個人又好攰?...我訓左係張床一陣,係到諗落唔落去好?

結果我都係衰衰地咁行出左門口,一路行一路挽手機,按lift後大概1分鐘到

就到左,入lift之後我按左G,而視線都無離開手上既facebook,直到我聽到

「叮!」我以為到左地下,望一望牆上大大個19!好彩無人入唔係就尷尬,按關

門繼續落,facebook碌一碌到左底無網絡都上唔到網。但係睇一睇個樓燈

變左16?...過左咁耐先落三層?之後再一次「叮!」lift門緩緩打開...‘同

樣既場面係五分鐘前就出現過,不過19變16’不過見到既人無增加,見唔到既我就唔知啦

(我係一個唔信鬼神既人),不過空無一人既場景加上凌晨既安靜,無疑

一股詭異既感覺湧上心頭,我吸一大淡氣!極速咁狂按開門!!!門好大聲咁閂左

但係lift入面同平時既巨響lift完全唔同,因為部lift無反應!!!

心入面直湧無限句粗口!再望下手機2:41A.M.‘我不知不覺搞左成半個鐘,

我嘗試按lift既每一個制,結果都係無反應!轟!轟!突然lift門開...

係25樓,我即刻出左去’怕lift門又左閂起!我嘗試比個解釋自己,而我決定按另外一部lift

但係一樣無反應...‘對於一個陌生又安靜既環境,我有種不安既感覺,我決定沖返屋企為妙!

我以唔嘈到人既聲音快跑去消防門,(因為我唔知如果有聲會吸引到咩出現!)

我小心咁觀察下後樓梯既環境,果然係凌晨!安靜到你唔信,走人要緊!!!

我9秒9咁輕力向上跑,跑到33樓我因為?所以開始行,正當我望向我門口之際!

有個黑色既人型物係我門口前面,我瞬間驚到郁唔到!我連氣都唔敢抖咁慢慢

向下退...’之後全力向下跑!!!正當我跑第一下...逃生門「砰!」一聲被快速打開!

「屌!」死啦(心中o.s)向下跑左3-4分鐘之後見左道門開左!我沖左入去,試下隱藏自己。

直沖到大堂!lift門開住?!!向左望左下25樓?睹一睹入去按G!「屌!有在聽話」郁喇!

「叮!」顯示住G既樓燈!有救啦...沖!眼前影像直接令我感到「仆街了!」,25!!! 巨大既閂門聲

睇黎令我存在更加明顯!以經黎唔切...黑影已經係左邊既走廊出現!!!

IPHONE既聆聲叫醒左我!但係我既心情久久不能平復...

而依個夢只係一個開始,雖然無連續性!但係以依個背境既夢到依加都未停!

我知你們可能覺得有好多唔合理既地方,當然我醒左之後都有不停咁諗個夢!包括(我點解唔用手機?叫醒

其他住客?)但係係夢入面真係思考唔到,加上緊張既心情!同埋夢境既合理化...

而寫下依篇文‘正正係我第三次嚇醒既晚上！

希望無下次!

part one - END

———————————————————————————————————